%@metapost:402dme11.mp
\par\compo{1}{402dme11}{1}{La figure ci-contre représente une piscine
rectangulaire $ABCD$ de 10 mètres sur 7 mètres. Cette piscine a une
bordure de largeur $x$ (en mètre).
\begin{myenumerate}
\item Exprime en fonction de $x$ l'aire du bassin $EFGH$ en fonction
de $x$.
\item Si la bordure a une largeur de 0,75~m, quelle est l'aire du
bassin ?
\end{myenumerate}
}